欽點特首就是如此施政 民主黨主席 - 胡志偉

欽點特首就是如此施政
民主黨主席 - 胡志偉

反送中運動浪潮下，林鄭發表了《施政報告》，得到的劣評是前所未見的多，香港民意研究所錄得29.7分，是回歸以來的最低分數，而網上大數據亦顯示發表報告期間，絕大部份留言都是以粗口辱罵這位歷史上民望最低的行政長官。

自詡考試年年第一的林鄭月娥，如今施政事事包尾，又因為送中條例，引來反政府運動的大禍，運動持續了四個月還未止息，筆者實在不知林鄭還有何顏面管治下去。

林鄭的《施政報告》，對政制停滯和管治帶來的深層次矛盾，不願處理也不肯處理，於是，我們就只見她在報告內，不停譴責暴力，要嚴厲執法，要止暴制亂，但對自己強推《逃犯條例》修訂引起的亂局毫無悔過和反省之意，對如何以發展政制及理順管治問題，梳理社會情緒更無一套藍圖。

林鄭以為重行舊路，解決房屋和土地問題，大派福利，甚至托起樓價，就可以雨過天青，那是漠視了市民對民主自由價值的堅持，反送中運動之後，香港已經不一樣，以舊眼光看新形勢，自會落得社會負評收場。

任警橫行 無法服眾

反送中運動至今，仍有七至八成市民支持運動的訴求，尤其是要求成立獨立調查委員會的聲音一直響亮。但是，林鄭月娥一直沒有理會，於是6.12、7.21、8.31 種種警暴和警黑合流的指控一直沒有得到公正的處理，只靠監警會這個建制俱樂部來解決爭議，不可能服眾。現在的警隊的信譽和公信力，已經等同1960年代的警隊，當年貪污收片，今天濫暴虐打，朽壞都是從內部開始，從7月起，「解散警隊」或「重組警隊」之聲不絕於耳，不是沒有原因。

林鄭不成立調查委員會，不重組警隊，只靠暴警以強力武裝來鎮壓訴求，如果自恃可以將所有反對人士拘捕監禁，就能夠令社會重回軌道，無疑過份天真。鎮壓過後，即使市民如常生活，但就不會再信任這個政府，對警察的仇恨也會維持至少一個世代。

三個月前，政務司司長張建宗為警隊在7.21元朗恐襲事件的行為向公眾道歉，結果惹來員佐級協會的譴責，並要他辭職。如今，張建宗叫公眾不要再糾纏7.21事件，因為社會要維穩，這種腔調，似曾相識，一如30年前中共在六四屠城後的說法。似乎現在政府最高層都害怕這支武裝部隊，警隊最低級別的人員也可對政府首長指點江山，首長又對警暴行為百般容忍，任其橫行，筆者相信，除了警隊，絕大部份的公務員都不會再看得起這兩位首長。

《施政報告》內，市民只見政府譴責暴力，卻沒有一句說警察的不是，這一種不公道，市民是看在眼裏，記在心裏，當政府處事偏頗的時候，《施政報告》內推行甚麼措施，也不會得到信任。

回歸以後，歷任行政長官受市民信任的程度是低處未算低，這些已是中共欽點的人物，卻一個比一個不濟，22年了，如果還信欽點是出路，香港早已繁榮如故，今天反送中運動帶來的亂象，正正是香港社會百病叢生後的結果。

即使按照左派民調，林鄭月娥的滿意度，也只有1.95分，行政長官不去反省，甚至避談不受市民支持就會辭職的競選承諾都沒有用，一個失去市民支持的行政長官，於《施政報告》內豪言房屋願景，奢談土地宏圖，最終也是成不了事。

胡志偉
民主黨主席

上一則
上一則
和理非的政治道德責任 (戴耀廷)

下一則
下一則
世道人生：病 態 (李怡)